% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[]
\centering
\caption{Núcleos de Conteúdos propostos para o Curso de Engenharia de Software.}
\label{tab:nucleoconteudosesw}
\begin{tabular}{p{3cm}|p{2cm}|p{2cm}|p{3cm}|p{3cm}ll}
\cline{1-6}
\multicolumn{1}{|p{2cm}|}{\multirow{2}{*}{\textbf{CONTEÚDOS}}}                   & \multicolumn{3}{p{4cm}|}{\textbf{CARGA HORÁRIA}}               & \multicolumn{1}{p{3cm}|}{\multirow{2}{*}{\textbf{DESCRIÇÃO}}}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              & \multicolumn{1}{p{2cm}|}{\multirow{2}{*}{\textbf{TIPO DE ATIVIDADE}}} &  \\ \cline{2-4}
\multicolumn{1}{|p{2cm}|}{}                                                      & \multicolumn{1}{|p{1cm}|}{ \textbf{HORAS}} & \multicolumn{1}{|p{1cm}|}{\textbf{CRÉDITOS}} & \multicolumn{1}{|p{1cm}|}{\textbf{\% DO TOTAL}} & \multicolumn{1}{p{3cm}|}{}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                 & \multicolumn{1}{c|}{}                                            &  \\ \cline{1-6}
\multicolumn{1}{|p{2cm}|}{BÁSICOS}                                               & 990            & 66                & 28\%                 & \multicolumn{1}{p{3cm}|}{CONTEÚDOS BÁSICOS EXIGIDOS PELO PARECER CNE/CES Nº:136/2012 (DIRETRIZES CURRICULARES P/  GRADUAÇÃO EM COMPUTAÇÃO): DISCIPLINAS NAS ÁREAS DE METODOLOGIA CIENTÍFICA E TECNOLÓGICA; EXPRESSÃO GRÁFICA; MATEMÁTICA; ESTATÍSTICA; PRODUÇÃO; FISICA; INOVAÇÃO; SOCIEDADE E AMBIENTE.}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  & \multicolumn{1}{l|}{OBRIGATÓRIA}                                 &  \\ \cline{1-6}
\multicolumn{1}{|p{2cm}|}{PROFISSIONA- LIZANTES}                                   & 660            & 44                & 18\%                 & \multicolumn{1}{p{2cm}|}{DISCIPLINAS COM CONTEÚDOS BÁSICOS PROFISSIONALIZANTES SOBRE LÓGICA DE PROGRAMAÇÃO, ALGORITMOS E ESTRUTURAS DE DADOS, CIRCUITOS DIGITAIS, COMPUTAÇÃO, LINGUAGEM DE PROGRAMAÇÃO , BANCO DE DADOS}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   & \multicolumn{1}{l|}{OBRIGATÓRIA}                                 &  \\ \cline{1-6}
\multicolumn{1}{|p{2cm}|}{NÚCLEO ESPECÍFICO - OBRIGATÓRIAS}                      & 900            & 60                & 25\%                 & \multicolumn{1}{p{2cm}|}{DISCIPLINAS ABORDANDO OS FUNDAMENTOS E OS TÓPICOS PROFISSIONALIZANTES ESPECÍFICOS DA ENGENHARIA DE SOFTWARE. DISCIPLINAS COM CONTEÚDOS DE PROGRAMAÇÃO, PRODUTO E PROCESSOS DE SOFTWARE.}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          & \multicolumn{1}{l|}{OBRIGATÓRIA}                                 &  \\ \cline{1-6}
\multicolumn{1}{|p{2cm}|}{NÚCLEO ESPECÍFICO - OPTATIVAS}                         & 360            & 24                & 10\%                 & \multicolumn{1}{p{2cm}|}{EXTENSÕES E APROFUNDAMENTOS DOS CONTEÚDOS DO NÚCLEO DE CONTEÚDOS PROFISSIONALIZANTES, BEM COMO DE OUTROS CONTEÚDOS ESPECÍFICOS DESTINADOS A CARACTERIZAR O DESENVOLVIMENTO DE COMPETÊNCIAS E HABILIDADES ESPECÍFICAS OU COMPLEMENTARES.}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          & \multicolumn{1}{l|}{OPTATIVA}                                    &  \\ \cline{1-6}
\multicolumn{1}{|p{2cm}|}{MÓDULO LIVRE, ATIVIDADES COMPLEMENTARES E DE EXTENSÃO} & 180            & 12                & 5\%                  & \multicolumn{1}{p{2cm}|}{INCLUI ATÉ 24 CRÉDITOS DE DISCIPLINAS OPTATIVAS DO "MÓDULO LIVRE". ALÈM DISSO, CONTEMPLA A POSSIBILIDADE DE ATIVIDADES COMPLEMENTARES E DE EXTENSÃO, TAIS COMO INICIAÇÃO CIENTÍFICA, PROJETOS MULTIDISCIPLINARES, PROJETOS COMUNITÁRIOS, PROJETOS DE EXTENSÃO, VISITAS TÉCNICAS, PARTICIPAÇÃO EM EVENTOS, DESENVOLVIMENTO DE PROTÓTIPOS, MONITORIA, ESTÁGIO NÃO-OBRIGATÓRIO, PARTICIPAÇÃO EM EMPRESAS JUNIORES E OUTRAS ATIVIDADES DE EMPREENDEDORISMO. OBS.: OS CRÉDITOS DE ATIVIDADES COMPLEMENTARES E DE EXTENSÃO SÃO CONTABILIZADOS DENTRO DO LIMITE DE 24 CRÉDITOS POSSÍVEIS DE DISCIPLINAS "MÓDULO LIVRE".} & \multicolumn{1}{l|}{OPTATIVA}                                    &  \\ \cline{1-6}
\multicolumn{1}{|p{2cm}|}{PROJETO INTEGRADOR 1 E 2}                              & 150            & 10                & 4\%                  & \multicolumn{1}{p{2cm}|}{AS DISCIPLINAS PROJETOS TRANSVERSAIS EM ENGENHARIA DE SOFTWARE (PROJETO INTEGRADOR I E II) PERMITEM INTRODUZIR DESDE CEDO AOS ALUNOS UMA METODOLOGIA DE PROJETO, BASEADA EM PROBLEMAS E ENGLOBANDO ASPECTOS DE TRABALHO EM EQUIPE, COMUNICAÇÃO E EXPRESSÃO, CAPACIDADE DE SÍNTESE E INTEGRAÇÃO, NOÇÕES DE EMPREENDEDORISMO, RESPONSABILIDADE SOCIAL E AMBIENTAL.}                                                                                                                                                                                                                                                 & \multicolumn{1}{l|}{OBRIGATÓRIA}                                 &  \\ \cline{1-6}
\multicolumn{1}{|p{2cm}|}{TRABALHO DE CONCLUSÃO DE CURSO 1 E 2}                  & 150            & 10                & 4\%                  & \multicolumn{1}{p{2cm}|}{TRABALHO DE FINAL DE CURSO, INDIVIDUAL OU EM DUPLA, COM 10 CREDITOS DIVIDIDOS EM 2 SEMESTRES, QUE DEMONSTRE A CAPACIDADE TANTO DE TRABALHO EM EQUIPE DOS PARTICIPANTES, COMO DE SÍNTESE E INTEGRAÇÃO DE CONTEÚDOS E APROFUNDAMENTO DO CONHECIMENTO ADQUIRIDO AO LONGO DO CURSO. O DESEMPENHO É VERIFICADO POR MEIO DE DOCUMENTO PADRONIZADO E DEFESA PÚBLICA PERANTE UMA BANCA.}                                                                                                                                                                                                                                  & \multicolumn{1}{l|}{OBRIGATÓRIA}                                 &  \\ \cline{1-6}
\multicolumn{1}{|p{2cm}|}{ESTÁGIO SUPERVISIONADO}                                & 210            & 14                & 6\%                  & \multicolumn{1}{p{2cm}|}{ESTÁGIO SUPERVISIONADO OBRIGATÓRIO EM EMPRESAS OU ENTIDADES EXTERNAS, REALIZADO A PARTIR DO 8o SEMESTRE DO CURSO, COM DURAÇÃO MÍNIMA DE 210 HORAS, VERIFICADO POR MEIO DE RELATÓRIOS TÉCNICOS E ACOMPANHAMENTO INDIVIDUALIZADO.}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  & \multicolumn{1}{l|}{OBRIGATÓRIA}                                 &  \\ \cline{1-6}
                                                                            & \textbf{3600}  & \textbf{240}      & \textbf{100\%}       &                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       &                                                                  &  \\ \cline{2-4}
\end{tabular}
\end{table}